\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage{DejaVuSans}
%% Another possibility is
%% \usepackage{dejavu}
%% which loads the DejaVu Serif and DejaVu Sans Mono fonts as well
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{parskip}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}

% Python
\usepackage{minted}


\usepackage{tcolorbox}
\newtcolorbox{info-box}{colback=cyan!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=cyan!60!black}
\newtcolorbox{fill-box}{colback=cyan!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=cyan!60!black,fontupper=\linespread{1.5}\selectfont}
\newtcolorbox{warning-box}{colback=orange!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=orange!80!black}
\newtcolorbox{error-box}{colback=red!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=red!75!black}

\pagestyle{fancy}
\lhead{T\up{le} NSI}
\rhead{Bases de données : langage SQL}
% \author{}
% \date{}


\begin{document}
% \maketitle\vspace{-1cm}
% \setlength{\columnseprule}{1pt}


\section*{Activité 1 : bibliothèque SF}

Soit la relation \textbf{Livre} suivante :

\begin{table}[h!]\footnotesize
    \centering
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|l|}
        \multicolumn{8}{c}{\textbf{Livre}}                                                                                                                     \\
        \hline
        \textbf{ID} & \textbf{Titre}            & \textbf{Nom} & \textbf{Prénom} & \textbf{Naissance} & \textbf{Langue} & \textbf{Publication} & \textbf{Note} \\
        \hline
        1           & 1984                      & Orwell       & George          & 1903               & anglais         & 1949                 & 10            \\
        \hline
        2           & Dune                      & Herbert      & Frank           & 1920               & anglais         & 1965                 & 8             \\
        \hline
        3           & Fondation                 & Asimov       & Isaac           & 1920               & anglais         & 1951                 & 9             \\
        \hline
        4           & Le meilleur des mondes    & Huxley       & Aldous          & 1894               & anglais         & 1931                 & 7             \\
        \hline
        5           & Fahrenheit 451            & Bradbury     & Ray             & 1920               & anglais         & 1953                 & 7             \\
        \hline
        6           & Ubik                      & K.Dick       & Philip          & 1928               & anglais         & 1969                 & 9             \\
        \hline
        7           & Chroniques martiennes     & Bradbury     & Ray             & 1920               & anglais         & 1950                 & 8             \\
        \hline
        8           & La nuit des temps         & Barjavel     & René            & 1911               & français        & 1968                 & 7             \\
        \hline
        9           & Blade Runner              & K.Dick       & Philip          & 1928               & anglais         & 1968                 & 8             \\
        \hline
        10          & Les Robots                & Asimov       & Isaac           & 1920               & anglais         & 1950                 & 9             \\
        \hline
        11          & La Planète des singes     & Boulle       & Pierre          & 1912               & français        & 1963                 & 8             \\
        \hline
        12          & Ravage                    & Barjavel     & René            & 1911               & français        & 1943                 & 8             \\
        \hline
        13          & Le Maître du Haut Château & K.Dick       & Philip          & 1928               & anglais         & 1962                 & 8             \\
        \hline
        14          & Le monde des Ā            & Van Vogt     & Alfred Elton    & 1912               & anglais         & 1945                 & 7             \\
        \hline
        15          & La Fin de l'éternité      & Asimov       & Isaac           & 1920               & anglais         & 1955                 & 8             \\
        \hline
        16          & De la Terre à la Lune     & Verne        & Jules           & 1828               & français        & 1865                 & 10            \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}

1. Exprimer en langage naturel les requêtes qui permettent d'extraire les
informations contenues dans les tables tables suivantes à partir de la relation \textbf{Livre}.


\begin{multicols}{2}
    \begin{center}
        \begin{tabular}{|l|c|}
            \multicolumn{2}{c}{\textbf{Table 1}}    \\
            \hline
            \textbf{ID} & \textbf{Titre}            \\ \hline
            1           & 1984                      \\ \hline
            2           & Dune                      \\		\hline
            3           & Fondation                 \\		\hline
            4           & Le meilleur des mondes    \\		\hline
            5           & Fahrenheit 451            \\		\hline
            6           & Ubik                      \\		\hline
            7           & Chroniques martiennes     \\		\hline
            8           & La nuit des temps         \\		\hline
            9           & Blade Runner              \\		\hline
            10          & Les Robots                \\		\hline
            11          & La Planète des singes     \\		\hline
            12          & Ravage                    \\		\hline
            13          & Le Maître du Haut Château \\		\hline
            14          & Le monde des Ā            \\		\hline
            15          & La Fin de l'éternité      \\		\hline
            16          & De la Terre à la Lune     \\		\hline
        \end{tabular}
    \end{center}


    \columnbreak

    \begin{center}
        \begin{tabular}{|c|}
            \multicolumn{1}{c}{\textbf{Table 2}} \\
            \hline
            \textbf{Titre}                       \\ \hline
            La nuit des temps                    \\		\hline
            La Planète des singes                \\		\hline
            Ravage                               \\		\hline
            De la Terre à la Lune                \\		\hline
        \end{tabular}
    \end{center}


    \begin{center}
        \begin{tabular}{|c|c|}
            \multicolumn{2}{c}{\textbf{Table 3}}  \\
            \hline
            \textbf{Titre}        & \textbf{Note} \\ \hline

            Dune                  & 8             \\		\hline
            Fondation             & 9             \\		\hline
            Fahrenheit 451        & 7             \\		\hline
            Chroniques martiennes & 8             \\		\hline
            Les Robots            & 9             \\		\hline
            La Fin de l'éternité  & 8             \\		\hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{multicols}

2. Certaines informations de la table Livre sont répétées (par exemple, on retrouve 3
fois “K.Dick Philip 1928 anglais” ainsi que “Asimov Isaac 1920 anglais”). Proposer une
solution pour éviter ces répétitions.

3. Représenter graphiquement le schéma relationnel de la base de données définie à la
question précédente.

4. Reformuler les demandes exprimées à la question 1.

\newpage

\section*{Activité 2 : festival de musique}

On dispose d'une base de données d'un festival de musique où il y a plusieurs représentations. 
Un ou plusieurs musiciens peuvent participer à une représentation, mais un musicien ne peut 
participer qu'à une seule représentation.

Le modèle relationnel est le suivant :

\begin{Verbatim}[commandchars=+\[\]]
Representation(idRep, titreRep, lieu)
Musicien(idMus, nom, idRep)
Programmer(date, idRep, tarif)
\end{Verbatim}

\begin{enumerate}
	\item Représenter graphiquement le modèle relationnel en précisant les clefs primaires 
    et étrangères et les domaines des attributs.
	\item Quelle(s) opération(s) permet(tent) d'obtenir ces résultats (préciser les arguments) :
	\begin{enumerate}
		\item Les titres des représentations.
		\item Les titres des représentations ayant lieu à Marseille.
		\item Les noms des musiciens et les titres des représentations auxquelles ils participent.
		\item Les titres des représentations, les lieux et les tarifs du 13 septembre 2022.
		\item Les titres des représentations et leurs dates dont le tarif de dépasse pas 30€.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\end{document}